{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran v√§ga eredalt √∂√∂taevas ja olen palju l√§hemal kui √ºkski teine t√§ht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muudan igal √µhtul oma kuju."},{"text":"Libahundid uluvad minu peale."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga kuum ja annan valgust Maale. Ilma minuta oleks pime ja k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen hiiglaslik tulekera."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa kannad p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ga s√§rav."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu karu v√µi jahimees."},{"text":"Minu paremaks n√§gemiseks on vaja teleskoopi."},{"text":"Olen t√§htede mustern√§idis."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur pall, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Maa on √ºks minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µivad olla kuud, mis k√§ivad minu √ºmber."},{"text":"Saturnil on r√µngad √ºmber."},{"text":"‚ñ´ Inimesed v√µivad minu juurde raketiga reisida."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen planeet, tuntud oma ilusate s√µrmuste poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on tehtud j√§√§st ja kividest."},{"text":"Olen P√§ikesest v√§ga kaugel."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida k√µik hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem elab minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu t√º√ºpi jook."},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike j√§ine objekt, mis lendab l√§bi kosmose, j√§ttes vahel selja taha heleda saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse sageli \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"Ô∏è Olen p√§rit kaugelt, planeetidest kaugemalt."},{"text":"Ô∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete tiirlemas P√§ikese √ºmber ja hoiab sind maas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun seletab mind."},{"text":"Mina olen see, mis hoiab universumit koos."},{"text":"T√µmban k√µik √ºksteise poole."}],"options":[{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen kogu ruumi ja k√µige selle nimi: t√§hed, planeedid, galaktikad ja k√µik muu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"‚ñ´ Inimesed uurivad mind teleskoopide ja kosmoselaevadega."},{"text":"‚ñ´ Arvatakse, et ma laienen kogu aeg."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Linnutee","isCorrect":false},{"label":"Universum","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen esimene naine kosmoses. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit Venemaalt."},{"text":"Ma lendasin 1963. aastal."},{"text":"Ô∏è Minu lennu nimi oli Vostok 6"}],"options":[{"label":"Valentina Tere≈°kova","isCorrect":true},{"label":"Sallis√µit","isCorrect":false},{"label":"Mae Jemison","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma teen mett."},{"text":"Mulle meeldivad kollased √µied."},{"text":"Teen sumisevat h√§√§lt."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Kass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen v√§ike ja punane ning mul on mustad laigud. Lapsed arvavad, et mul on vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mardikat√º√ºp."},{"text":"Olen tihti punane."},{"text":"Te leiate mind taimedelt."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Rooman maas ja kannan toitu koju tagasi. Olen oma suuruse kohta v√§ga tugev. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Mulle meeldivad magusad asjad."},{"text":"V√µin t√µsta mitu korda enda kaalu."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis teen kr√ºsali ja l√µpuks saan lennata ilusate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Lehti s√∂√∂n noorena."},{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Siristan √∂√∂sel valjult ja h√µ√µrun tiivad kokku, et muusikat teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"Laulan √∂√∂sel."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Kriket","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja mul on pikad tagajalad. Mulle meeldib taimi s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n rohtu."},{"text":"Olen tavaliselt roheline."},{"text":"Ô∏è Mul on hea hoppida."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ehitan oma toidu p√º√ºdmiseks veebi. Mul on kaheksa jalga, aga ma ei ole putukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Teen kleepuva l√µksu."},{"text":"Ô∏è Olen arahniid."},{"text":"P√º√ºan k√§rbseid."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"S√∂√∂n puitu ja v√µin tekitada majadele kahju. Elan maa-alustes kolooniates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin kahjustada hooneid."},{"text":"Minu lemmiktoit on puit."},{"text":"Ma n√§en v√§lja sarnane sipelgaga, aga ma olen teistsugune."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Mul on palju jalgu ja ma lokin, kui ma kardan. Mulle meeldib elada pimedates ja niisketes kohtades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju jalgu!"},{"text":"Mulle meeldivad tumedad kohad."},{"text":"‚ñ´ Rullin palliks."}],"options":[{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Millipede","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Imen verd ja v√µin suvel v√§ga t√º√ºtu olla. Lendan ja teen suminat su k√µrva l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kahjur."},{"text":"Mul on vaja verd, et elada."},{"text":"Teen k√µrgeh√§√§lset suminat."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}